【重開】點解反送中要搞G20？用學術理解國際政治係香港命脈所在！

國際政治係香港命脈，因為香港唔止係香港
仲係 世界的香港

理解香港，除左用經濟或者民族主義角度之外，更加要留意 地緣政治 嘅角度！
係今次反送中嘅運動之中，大家都知道香港係中美貿易戰嘅一隻棋子
但其實由開埠而來香港人就係周旋係世界之間搵著數，甚至可以話係國家有難，香港興旺

接下來會搜集唔同嘅網上文章，解釋香港係國際政治嘅角色同定位！

文章一

地緣政治挑戰與中央對港政策

呢篇文章提到 香港有三個重要角色：
一、東西方鬥爭戰略部署的一部分
//從中共準備建政 開始，香港就只不過「是東西方鬥爭全局的戰略部署的一部分……不收回香港，維持其資本主義英國佔領不變……在長期的全球戰略上來講……是一個更積極努力的 進攻和鬥爭。」（引自白皮書作者強世功的著作）//

二、中國對外鬥爭的一部分
//香港是「意識形態鬥爭前沿」——中國接通世界的窗口，卻也是外在世界影響中國的缺口。//

三、打擊香港 實則凝視外部勢力
//大陸是以「受害者」的形象——強調自鴉片戰爭以來中華民族不斷被外敵入侵——參與地緣政治博弈，從中培育民族情緒的養料以鞏固內部政權﹕透過跟其他國家發生摩擦，製造被 欺負的危機感，以調動人民站到和政權一致的立場上。因此，於中共而言，美國全面重返亞洲是危也是機。在這場博弈中，作為對外鬥爭前沿的香港自然首當其衝。 //

呢個系列文章總共有五篇，等唔切嘅朋友可以入去睇住先

文章二

面對地方差異，中共為何沉不住氣？ ——淺談西藏和上海

呢篇文用西藏同上海兩個例子，帶出兩個重心：
一、西藏：就地緣政治敏感嘅地方，「主權」最為重要。一旦出現大型「動亂」，中共可以鎮壓並維持道德形象。所以最好方法係利用主權以外嘅空隙，進行持續嘅抗爭。
二、上海：作為發達資本主義區域，中共的策略在於透過滲透，加速經濟融合並於適當時機將呢部經濟機器吸納，使之為國家機器服務。

香港較其他大陸地區，同時擁有更大主權及更發達資本經濟機器，借古鑑今尤為重要。在文章中就兩個例子有詳細表述，下面引用結論：

//中央在面對差異時，一國中心化的欲望雖然蠢蠢欲動，但其最核心的追求實為「主權」——安全感所在。香港處於中共國難興邦論述的關節點，對香港主權的主張就更強硬。樂觀一面是，在穩住主權的前提下，一切都變得可能。關鍵在於我們處理中港博弈時是否有靈巧的政治手腕，及對地緣政治處境清晰的頭腦，不至於一頭栽進漩渦中的意識形態角力賽。

其次，要維持差異，相對的區隔是必須的。除了地理上的區隔，不能忽視政經社方面的融合。現時經濟、食水、糧食、電力、電訊網絡、地產、媒體等的過度融合，對中港雙方都是不健康的。香港將失去面對震盪時自我修復的免疫力，日後面對進一步融合，更為無力。//

推
深入了解香港位置有助重組調整對g20嘅期望同埋之後嘅策略

推

Ok

Lm

國家有難，香港興旺

推
亦都歡迎各位巴絲補充

香港係靠食盡幾家茶禮先有今時今日
香港政府保持絕對中立本來就係應有之義
是但一方想改變呢個局勢都係死罪.....
奈何特衰政苦一蟹不如一蟹, 染紅染紅再染紅....
西方世界早就唔妥香港(政苦), 只係一直冇位入..
我地呢次係開左度門畀西方世界開波....

文章三

反《逃犯》修例，港府算漏了的三件事（刊於端傳媒 Initium Media）

就反送中運動，港府其中一個最大嘅失算在於國際輿輪，由早期各國政府同商會、歐盟外交照會到之後運動中後段英美提出法案同制裁手段等等，都顯示香港「真正」嘅國際地位：

//中共對香港作為一個國際都市的自由傾向其實不無戒懼。在當代香港政治評論中，常有人把「一國兩制」的設計視為抵抗「紅色中國」入侵的屏障，但如果這個屏障存在，其限制顯然是雙向的。「一國兩制」既展現出國家懷柔的身姿，又為未來預留地步，巧妙設限嚴防香港。//

係香港政制嘅設計入面，由英國採取行政主導開始，到比例代表制以及基本法賦予中共大量剩餘權力，都可見中共對香港嘅打算。文中繼續由歷史角度說明八、九十年代中共採取「韜光養晦」嘅國策；直至今日形勢逆轉，中國經濟體系壯大同時沒有如各國預期進行民主化，使作為中國領土中自由世界代表嘅香港，成為「國家安全漏洞」，「潛在的危險政治炸彈」：

//中共作為一個威權政體，承受政治衝擊的能力其實比不上西方的民主政體。比如說，當西方國家經濟低迷，民眾不滿，可以換掉總統和執政黨，但中國一旦陷入類似的麻煩，卻無法以政黨輪替的方式解決認受性的降低。//

//中國在過去30年經濟高速增長，幾乎沒有陷入過明顯的衰退周期，但若有一朝這種增長不能持續，則終究要面對如何在經濟低迷時解釋威權統治的合法性問題。當中共治下的中國經濟強大，香港的自由傾向便被邊緣化，被內地人嗤之以鼻，但如果中共的經濟表現轉為弱勢，香港會不會成為一個自由思想傳播的窗口？內地人會不會開始思考專制的不足，而轉為推崇香港的自由體制？是以中共一直希望消滅香港的自由傾向，令其不再成為一個潛在的「國安」或「黨安」危險，這恐怕亦是中共為何順理成章支持林鄭修例的原因──收緊香港控制的方案如果能通過，何樂而不為？//

文章結尾重申，以地緣政治的格局而言，香港不可能是孤島，而且注定與威權政體進行長期抗爭，公民社會亦有相當基礎作戰下去。

推
理性討論，持續更新

推
晏啲會再update

今晚七點立會煲底集會呀！熱門連一個post都無提呢單！！！